聘英御用大狀彭力克出戰

聘英御用大狀彭力克出戰

【本報訊】「大劉」劉鑾雄挑戰《逃犯條例》修訂一役如箭在弦，更延聘英國御用大律師彭力克（Lord Pannick，圖）出戰，據了解，律政司和大律師公會提出反對。有關申請已排期本月23日在高院聆訊。

相關新聞：建制派錫身 逼特首埋枱談判

宣誓覆核案代表梁頌恆

代表劉的資深大律師彭耀鴻早前向本報透露，律師行會延聘英國憲法專家、御用大律師彭力克來港領導團隊。無論在英國或香港，彭力克都是著名大狀，曾代表王妃戴安娜就無理解僱傭工出戰，亦曾代表英女皇禁制在皇室工作兩個月的《每日鏡報》記者外洩資料。在港的外傭居港權和丁權司法覆核，他曾分別代表港府和鄉議局打官司；在梁頌恆及游蕙禎宣誓覆核案中他代表梁；變性人W案中，則代表W司法覆核政府的婚姻限制。

過往城中每有矚目大案，律政司和被告均會從英國委聘御用大律師應戰。聘用海外大律師來港須先得高等法院批准，法庭會考慮案件複雜性、是否涉專門法律議題、是否涉公眾利益、是否備受公眾關注等因素。大律師公會有時會反對「外援」申請，認為本港大律師有足夠能力應付。

海外大狀獲法庭臨時認許來港打官司的人數，2003年至2007年每年約有30人，2008至2012年上升至約40人。近年數字雖有回落趨勢，2014、15和16年分別有36、27和20人，但2017年及去年略回升至23人。

■記者鄭語霆

上一則
上一則
大劉名下98%公司解散

下一則
下一則
強推逃犯例 林鄭民望新低

建制派錫身 逼特首埋枱談判
李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧長遠冀美訂立「香港人權民主法案」
美工會憂華維權工人被誣告
《外交政策》：制裁難令習退縮
保安護送石禮謙 扯相機踢記者
德擬取消與港移交逃犯協議
大劉司法覆核下月21日審理「獲不送中保障 結婚生子」
甘比IG晒外遊全家福
大劉名下98%公司解散
強推逃犯例 林鄭民望新低
西環集中營：中小企憂修例斷貿戰後路
送中惡法陷僵局泛民建制促三方協商 林鄭龜縮懶理